{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025768",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "대병면"
    },
    "text": "大幷面 (대병면)\\n\n慶尚南道 > 陜川郡\\n\n慶尚南道陜川郡にある一面の西側に位置している。 面の中央から北に流れる黄江が東に流れながら面を出る。 面中央には低地帯があり、この周辺には錦城山、岳見山、月如山、三峰、黄梅山などの山々がある。 また、黄江周辺には小さな農耕地が分布する。 この地域には陜川ダムと陜川湖がある。 古県面は朝鮮時代に三家郡古県面に該当する地域だった。 そして三家県の旧名である三家県に由来する。 1914年には陜川郡に三家郡が合併して大柄面になった。 現在、面所在地である会陽里を含め、9つの法定理を管轄している。 駅坪里は俗称「駅伐」と呼ばれる村で、朝鮮時代に有隣駅と関連した田畑があったことから名前が由来する。 柳田里は「柳畑」という意味で、柳が多いところから由来する。 長短里はこの村に住むユ氏が京畿道の長短府使を務めたことから名前が由来した。 城里は悪見城の下を意味し、陽地里は高い地帯である陽地側から由来する。 上川里は黄江上の立地に該当し、下金里は金客洞下の村に該当する立地からそれぞれ名前が由来する。",
    "QA": [
        {
            "question": "大幷面はどこに位置していますか？",
            "answer": "大幷面は慶尚南道陜川郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "大幷面の中央から北に流れる川は何ですか？",
            "answer": "大幷面の中央から北に流れる川は黄江です。"
        },
        {
            "question": "大幷面の周辺にある山々は何ですか？",
            "answer": "大幷面の周辺には錦城山、岳見山、月如山、三峰、黄梅山などの山々があります。"
        },
        {
            "question": "大幷面にはどんな地形がありますか？",
            "answer": "大幷面には低地帯があります。"
        },
        {
            "question": "大幷面の周辺にはどんな農耕地がありますか？",
            "answer": "大幷面の周辺には小さな農耕地が分布しています。"
        },
        {
            "question": "大幷面にはどんなダムと湖がありますか？",
            "answer": "大幷面には陜川ダムと陜川湖があります。"
        },
        {
            "question": "大幷面はかつてどの地域に該当していましたか？",
            "answer": "大幷面はかつて三家郡古県面に該当していました。"
        },
        {
            "question": "大幷面の名前はどこから由来していますか？",
            "answer": "大幷面の名前は三家県の旧名である三家県に由来しています。"
        },
        {
            "question": "大幷面は現在何つの法定理を管轄していますか？",
            "answer": "大幷面は現在会陽里を含め、9つの法定理を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "駅坪里という村の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "駅坪里という村の名前は、朝鮮時代に有隣駅と関連した田畑があったことから由来しています。"
        },
        {
            "question": "柳田里という村の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "柳田里という村の名前は、「柳畑」という意味で、柳が多いところから由来しています。"
        },
        {
            "question": "長短里という村の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "長短里という村の名前は、この村に住むユ氏が京畿道の長短府使を務めたことから由来しています。"
        },
        {
            "question": "城里という村の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "城里という村の名前は、「悪見城の下」という意味で、悪見城の下に位置していたことから由来しています。"
        },
        {
            "question": "陽地里という村の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "陽地里という村の名前は、高い地帯である陽地側から由来しています。"
        },
        {
            "question": "上川里という村の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "上川里という村の名前は、黄江上の立地に該当することから由来しています。"
        },
        {
            "question": "下金里という村の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "下金里という村の名前は、金客洞下の村に該当する立地から由来しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 345,
        "QA": 584
    }
}